Чтобы поддерживать стабильное качество кода и выявлять распространенные ошибки на ранних этапах разработки, используется Ruff — быстрый и настраиваемый линтер для языка Python.


Во-первых, в вашей системе должен быть установлен Python 3.6+. Как только это будет сделано, установите Ruff через pip:
pip install ruff


Пропишите в settings.json следующую конфигурацию:
"editor.defaultFormatter": "charliermarsh.ruff",


Ruff будет автоматически исправлять код после его сохранения, но если хотите запустить Ruff из командной строки, то сделайте следующим образом:
ruff check .
При этом будут выведены все обнаруженные проблемы вместе с соответствующими кодами ошибок. 